# RSS_VK_feed_bot

link to miro scheme:

https://miro.com/app/board/uXjVO55XKQI=/

## Описание компонентов

`Users`

1. Могут регистрироваться в боте.
2. Добавлять источники для получения рассылки.
Предполается 2 типа источников: `RSS` и `группы vk.com`
Каждый источник может иметь некое ключевое слово для отображения
только новостей включающих данное слово
3. Удалять источники рассылок

`Telegram bot`

Предоставляет API для users. Отображает новостную ленту

`Service HTTP Proxy`
1. Получает HTTP запросы от Telegram bot, отправляет ему новостную ленту
2. Делает запросы к RSS источникам и vk.com
3. Передает запросы пользователя и данные от источников Service Server,
конвертируя их в grpc

`Service server`
1. Обрабатывает запросы `Service HTTP Proxy`
2. Запрашивает обновление ленты от источников
3. Общается с DB

`DB`

Хранит данные о пользователях, их подписках,
ключевых словах этих подписок, дате предыдущей "самой свежей" новости

`yaml config`

Хранит порты запуска `DB`, `Service HTTP Proxy`, частоту обновления новостей

##Workflow
Пользователь регистрируется в боте.
После этого добавляет список новостных ресурсов:
1. RSS с определенным url
2. Открытые vk группы
Для каждого русурса можно указать ключевое слово для сортировки новостей

`Service server` по определенному таймауту (1-5 минут) делает запрос через `Service HTTP Proxy`
по заданным url.
В случае RSS мы получаем xml файл.
При запросе  сохраняем дату самой свежей просмотренной новости.
Также проверяем наличие ключевых слов в текущем xml файле и
выводим только те новости, в которовых есть ключевое слово
При последующем запросе может прилететь xml файл, в котором часть новостей
будут старыми, часть новыми.
Отбрасываем старые благодаря сохраненной ранее дате
и сохраняем снова дату самой свежей новости.
В случае vk.com он возвращает json файл. В зависимости от используемого API
возможны различные варианты получения "новых" новостей (до конца еще не разобрался).
Для парсинга json, xml предполагаю использовать `github.com/mmcdole/gofeed`

В DB храним аккаунт телеги юзера, список подписок, их тип (RSS, vk), ключевое слово,
дату предыдущей самой свежей новости
